新手學剪片做文宣 mac vs windows

邊種會好d

部機只用黎做文書＋剪片，一般娛樂唔會用電腦

追po見到話windows 易壞＋維修/剪片慢，但性價比好似高過apple

同時，pc 係咪贏laptop 一條街，揀pc會仲抵屌？

軟件方面我只係白紙一張所以我冇prefer邊種多d

利申有ipad 2018，android手機

Mbp+fcp

幫推

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
可以賽後檢討，但永不分化！不割蓆！不篤灰！
It is now or never

Desktop & Windows

香港只有兩條出路 ~
增加國際支持和 國內同胞一起反抗
再冇其他選擇 香港人獨力難支

唔用fcp 就唔好買？
16+256 好似係基本

計過16＋256 mbp要13.5k
買部剪片windows pc要幾錢左右，同埋係咪3年就變慢收皮，難剪片，要換過部

windows 啦日後升級會方便好多

PS: Mac得個樣性價比低垃圾

你肯拎13.5k 砌 部機曉飛
保養正常 運氣正常 用5-7年

自己覺得Windows
同一個價錢的話windows嘅配置會好小小
一部pc起碼用到5年(至小我個幾部都係
同埋隨時加hdd upgrade 換料都得

mac除左買imac貪佢個5k moon之外都無咩優勢

純剪片：mac 因為顏色比較準
如果window仲要校準

Window 啦 買張好d的顯卡
MacBook 用ae複雜小小都lag到pk

剪片最緊要粒u
買部i7 9750H 電莖機都好過入門macbook pro
頂配iMac or Macbook Pro就話差唔多